const questions = [
    {
        question: 'Кто и как впервые измерил атмосферное давление?',
        answer: 'Эванджелиста Торричелли в опытах с трубкой, в которой ртуть устанавливается на определённом уровне',
        options: [
            'Галилео Галилей при наблюдениях в телескоп',
            'Исаак Ньютон, когда изучал движение тел',
            'Влез Паскаль при выяснении условий равновесия жидко­стей',
            'Эванджелиста Торричелли в опытах с трубкой, в которой ртуть устанавливается на определённом уровне'
        ]
    },
    {
        question: 'Как изменяется уровень ртути в трубке Торричелли при изме­нении атмосферного давления?',
        answer: 'Повышается при увеличении атмосферного давления и по­нижается при его уменьшении',
        options: [
            'Не изменяется',
            'Повышается при увеличении атмосферного давления и по­нижается при его уменьшении',
            'Понижается в случае увеличения атмосферного давления и повышается, когда оно уменьшается',
            'Среди ответов нет правильного'
        ]
    },
    {
        question: 'Атмосферное давление измеряют в паскалях и в',
        answer: 'миллиметрах и сантиметрах ртутного столба',
        options: [
            'миллиметрах',
            'сантиметрах',
            'миллиметрах и сантиметрах ртутного столба',
            'ньютонах на квадратный метр'
        ]
    },
    {
        question: 'Где атмосферное давление будет больше — на первом или по­следнем этаже небоскрёба?',
        answer: 'На первом',
        options: [
            'На первом',
            'На последнем',
            'Различия не будет',
            'Нельзя определить: не указано, какой этаж — последний'
        ]
    },
    {
        question: 'Как изменится уровень ртути в трубке Торричелли, когда че­ловек, наблюдающий за его положением, спустится с горы?',
        answer: 'Поднимется',
        options: [
            'Опустится',
            'Останется прежним',
            'Поднимется',
            'Ответ невозможен, так как неизвестна высота горы, с кото­рой человек спускается'
        ]
    },
    {
        question: 'Какова причина существования атмосферного давления?',
        answer: 'Вес воздуха',
        options: [
            'Подвижность и хаотичность движения молекул',
            'Их взаимодействие',
            'Вес воздуха',
            'Воздушные течения'
        ]
    },
    {
        question: 'Какой прибор используется для измерения давления?',
        answer: 'Барометр',
        options: [
            'Динамометр',
            'Тахометр',
            'Амперметр',
            'Барометр'
        ]
    },
    {
        question: 'Нормальное атмосферное давление равно...',
        answer: '760 мм рт. ст.',
        options: [
            '760 мм рт. ст.',
            '690 мм рт. ст.',
            '700 мм рт. ст.',
            '650 мм рт. ст.'
        ]
    },
    {
        question: 'В списке перечислены единицы измерения. Какая единица лишняя?',
        answer: 'Кубические метры',
        options: [
            'Кубические метры',
            'Паскали',
            'Атмосферы',
            'Бары'
        ]
    },
    {
        question: 'Зависит ли уровень жидкости в трубке Торричелли от толщины канала трубки?',
        answer: 'Нет',
        options: [
            'Нет',
            'Да',
            'Зависит от жидкости',
            'Зависит от жидкости'
        ]
    }
];